森美：男人拈花惹草沒問題

Source :

看到一對男女聊天，男方說：「其實見到男人拈花惹草，作為身邊嘅女人係唔應該覺得傷心嘅。」
女方聽了當然很驚訝：「點會唔覺得傷心呀？」
男方卻輕描淡寫：「男人拈花惹草，女人冇損失架。」
但女方就很大反應：「點會冇損失呀？點都會妒忌、會唔開心啦！」
男方解釋：「係因為女人諗唔通先會妒忌啫。」
女方聽到這裡，認為全是男人的歪理，於是決定不再聽下去，就將話題終止了。
但我作為旁觀者自然對於那個男士所講的說話想得比較透徹，覺得他說的不無道理。當然，你可
以覺得我也是男人所以一定會贊成那男人的歪理，但我可是真的有理由和你逐一分析！
先說妒忌的問題，他說女人想不通才會妒忌，事實上，想得通和想不通是有分別的。
舉個例，你想在家煮飯給他吃但他卻選擇在外吃，那你會不會妒忌他不吃你煮的飯？不必吧！當然，我明白
你介意他比較喜歡在外吃多於吃你煮的東西，只要是你煮，他就寧願出街食，那是會令你傷心，但試想一下
若然相反，他覺得外面的飯油膩，只想要你煮給他吃，每天都纏著你要你煮，你應該是會恨不得他每天都在
外吃，然後耐不耐才煮一次給他吧？
同樣，除非你的男人說寧願出去拈花惹草都不想和你親熱，你就真的值得妒忌和不開心，但若然他是說外面
怎麼拈花惹草都不及你好，你自然會耐不耐就讓他出去走一轉，放縱他一下，好讓他之後回頭就會覺得還是
你最好吧！
簡單來說，你的妒忌或不快是來自兩個原因：一是你對自己沒信心，怕他拈花惹草後覺得外邊的世界比你
好。二是你自己懶去將餐飯煮好，若然他只能吃你煮的飯，你煮得再求其，他都沒話可說，但現實是他隨時
有機會在外遇到個好廚師然後嫌棄你，所以你才會因為他要在外吃飯而不開心，可見問題是你沒自信和
懶惰！
你可能會說，若然他不出外吃飯就沒問題啦！
那又不是，即使他不出外吃飯，但只要你一直懶惰，他依然會覺得你煮的東西不好吃，久而久之，
他就會吃得不多或者不覺得享受，這是未必需要比較都會知道的，故他不出去吃並不是沒問題，只是你沒去
正視問題而令計時炸彈壓後。
由此可見，問題不在於男人是否出去拈花惹草，因為只要他最愛的仍然是你，那就沒什麼值得不開
心，所以，只要女人能想得通，妒忌的問題就不存在了。

On9

我睇哂

男人拈花惹草沒問題
所以佢同賓賓

好睇囉～推到見報